首季電騙損失逾4000萬 警方：一半個案都是假冒官員

假冒內地官員的電話騙案未有遏止，最新便有一名26歲港大內地女生遇上電話騙徒，遭騙走約71萬元人民幣。警方表示電話騙案有上升趨勢，單在復活節便有11宗假冒官員的案件，涉及款項1245萬元，當中4宗案件分別各損失超過100萬元。

東九龍總區重案組總督察譚威信今早在記者會上表示，今年3、4月的電話騙案個案較今年1、2月明顯上升，而今年首季共接獲171宗電話騙案，當中127宗有損失，涉款超過4000萬元，當中超過一半個案都是假冒官員。

譚威信指假冒官員的騙案萬變不離其宗，騙徒都是指受害人干犯罪行，要求受害人將保證金存入銀行，其間套取銀行密碼，再將受害人的錢取走。

新大茶飯

另一半真係官員?

葉繼歡都激死

咁辛苦揸槍